// src/data/grammar/n5/exist-have/lesson3.js
export const n5ExistHaveLesson3 = [
  {
    id: 1,
    question: "箱の中に手紙が＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>箱<rt>はこ</rt></ruby>の<ruby>中<rt>なか</rt></ruby>に<ruby>手紙<rt>てがみ</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 2,
    question: "教室の外に先生が＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>教室<rt>きょうしつ</rt></ruby>の<ruby>外<rt>そと</rt></ruby>に<ruby>先生<rt>せんせい</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "いる"
  },
  {
    id: 3,
    question: "来週、友達の結婚式が＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>来週<rt>らいしゅう</rt></ruby>、<ruby>友達<rt>ともだち</rt></ruby>の<ruby>結婚式<rt>けっこんしき</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 4,
    question: "彼女はかわいい猫を＿＿。",
    furigana: "<ruby>彼女<rt>かのじょ</rt></ruby>は かわいい<ruby>猫<rt>ねこ</rt></ruby>を＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持っている"],
    answer: "持っている"
  },
  {
    id: 5,
    question: "駅前に交番が＿＿。",
    furigana: "<ruby>駅前<rt>えきまえ</rt></ruby>に<ruby>交番<rt>こうばん</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 6,
    question: "冷蔵庫に牛乳は＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>冷蔵庫<rt>れいぞうこ</rt></ruby>に<ruby>牛乳<rt>ぎゅうにゅう</rt></ruby>は＿＿。",
    choices: ["ある", "ない", "いる"],
    answer: "ない"
  },
  {
    id: 7,
    question: "学校に外国人の学生が＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>学校<rt>がっこう</rt></ruby>に<ruby>外国人<rt>がいこくじん</rt></ruby>の<ruby>学生<rt>がくせい</rt></ruby>が＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "いる"
  },
  {
    id: 8,
    question: "この町には有名なレストランが＿＿。",
    furigana:
      "この<ruby>町<rt>まち</rt></ruby>には<ruby>有名<rt>ゆうめい</rt></ruby>なレストランが＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持つ"],
    answer: "ある"
  },
  {
    id: 9,
    question: "私は古いカメラを＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は<ruby>古<rt>ふる</rt></ruby>いカメラを＿＿。",
    choices: ["ある", "いる", "持っている"],
    answer: "持っている"
  },
  {
    id: 10,
    question: "昨日、公園で祭りが＿＿。",
    furigana:
      "<ruby>昨日<rt>きのう</rt></ruby>、<ruby>公園<rt>こうえん</rt></ruby>で<ruby>祭<rt>まつ</rt></ruby>りが＿＿。",
    choices: ["あった", "いた", "もった"],
    answer: "あった"
  }
];